$$
 \begin{equation} 
 A\sin(k_{1}x-\omega_{1}t)+ A\sin(k_{2}x-\omega_{2}t) 
 \end{equation} 
$$
Siden begge signalene sin amplitude er like, så kan vi bruke formelen for superposisjon som gjort i Ulf's notat og får:
$$
 \begin{equation} 
 \implies 2A\sin\left( \frac{(k_{1}x-w_{1}t)+(k_{2}x-\omega_{2}t)}{2} \right) \cos \left(  \frac{(k_{1}x-w_{1}t)-(k_{2}x-\omega_{2}t)}{2} \right)
 \end{equation} 
$$
$$
 \begin{equation} 
 \implies 2A\sin\left(  \frac{(k_{1}+k_{2})}{2}x- \frac{(\omega_{1}+\omega_{2})}2{}t \right)\cos\left( \frac{(k_{1}-k_{2})t-(\omega_{1}-\omega_{2})x}{2} \right) 
 \end{equation} 
$$
$$
 \begin{equation} 
 \implies 2 A \sin(\bar{k}x-\bar{\omega}t)\cos\left( \frac{\Delta kx-\Delta \omega t}{2} \right) 
 \end{equation} 
$$
Slik at:
$$
 \begin{equation} 
 \bar{k}=\frac{k_{1}+k_{2}}{2} \ \ \ \ \bar{\omega}= \frac{\omega_{1}+\omega_{2}}{2} \ \ \ \ \Delta k=k_{1}-k_{2}  \\ \ \ \ \ \Delta \omega = \omega_{1}-\omega_{2}
 \end{equation} 
$$



$$
 \begin{equation} 
 u_{1}(x,t)=A\sin(kx-\omega t) 
 \end{equation} 
$$
$$
 \begin{equation} 
 u_{2}(x,t)=A\sin(kx+\omega t) 
 \end{equation} 
$$
$$
 \begin{equation} 
 u(x,t)=u_{1}+u_{2} = A\sin(kx-\omega t)+A\sin(kx+\omega t)
 \end{equation} 
$$
Bruker samme formelen for superposisjon som i oppgave 2 a) og får:
$$
 \begin{equation} 
 \implies 2A\sin\left( \frac{2kx-t(\omega-\omega)}{2} \right) \cos\left( \frac{(k-k)x-2\omega t}{2} \right)
 \end{equation} 
$$
$$
 \begin{equation} 
 \implies 2A\sin(kx)\cos(\omega t) 
 \end{equation} 
$$
